鄭月娥：香港和日本達成旅遊氣泡仍需時磋

行政長官林鄭月娥表示，特區政府正與日本等多個國家商討設立旅遊氣泡，留意到日本放寬讓香港居民入境日本時毋須出示病毒檢測證明，但仍然要接受14日強制檢疫等防疫措施，相信兩地仍需一段時間才能展開旅遊氣泡協議。

林鄭月娥指出，本港與新加坡的疫情進展類近，個案數字、感染風險和防控策略都近似，因此兩地在旅遊氣泡的商討相對暢順，目標在本月下旬正式實施旅遊氣泡。她強調，知道港人喜歡遊日，港府會努力與日本總領館就旅遊氣泡商討。

原文網址：